{"question": "Кому принадлежит роман 'Доктор Живаго'?","options": ["Пастернак","Булгаков","Ахматова","Цветаева"],"correct": "Пастернак"}
{"question": "Автор 'Собачьего сердца'?","options": ["Булгаков","Гоголь","Достоевский","Лесков"],"correct": "Булгаков"}
{"question": "Кто написал 'Маленькие трагедии'?","options": ["Пушкин","Лермонтов","Тютчев","Блок"],"correct": "Пушкин"}
{"question": "Автор 'Отцы и дети'?","options": ["Тургенев","Толстой","Гончаров","Чернышевский"],"correct": "Тургенев"}
{"question": "Автор романа 'Идиот'?","options": ["Толстой","Достоевский","Гоголь","Тургенев"],"correct": "Достоевский"}
{"question": "Кто написал 'Чевенгур'?","options": ["Платонов","Шолохов","Бабель","Булгаков"],"correct": "Платонов"}
{"question": "'Сто лет одиночества' написал","options": ["Маркес","Кортасар","Борхес","Каруас"],"correct": "Маркес"}
{"question": "Автор 'Грозы'","options": ["Островский","Грибоедов","Гоголь","Чехов"],"correct": "Островский"}
{"question": "'Над пропастью во ржи' написал","options": ["Сэлинджер","Хемингуэй","Фицджеральд","Керуак"],"correct": "Сэлинджер"}
{"question": "Кому принадлежит 'Портрет художника в юности'?","options": ["Джойс","Оруэлл","Фолкнер","Сэлинджер"],"correct": "Джойс"}
